私人銀行

無人脈無背景可以慳返啖氣

SFC 1, 4, 7

如果做banker啲assistant有無得諗

Private Banking嘅世界 你要諗下你比到咩利益/有咩價值人 基本上Private Banker好少請Assistant 一個Private Banker 唔係d 19 retail RM serve百幾二百個客 可能只係serve 10個左右（講緊好top個d) 而最主要都係同有錢佬social,打關係 工作量有無必要請個assistant?唔好唔記得private banking嘅客係咩人 唔會咁易比一般接觸到

有數的pb rm 可以請到三四個assistant 無數既就要share assistant. Assistant rm/marketing associate客同應酬有錢佬就無你份 你有份做既就係幫客落盤 其實除咗exchange traded product otc的你都係接落台幫客quote. 你識唔識投資無關係 因為有錢啲的客會有ic讀house view 比佢聽. 無疫情時要做埋出event invitation, 大時大節寄月餅 利是封 幫rm book機票酒店 攞乾洗 有時要幫埋個客做哩啲 當然答risk control 同 aml d q 一定有你份因為好多rm驚死都迫你落盤 .

Arm多數都係女 不過師奶多

一啲啲，老牌大PB啲ARM多數師奶，個RM本身都係阿叔阿嬸
後生RM多數請返後生ARM，有樣有長腿，model級數

聽講arm都好高人工，做2,3年連埋bonus就3xk

CFA真係人上人先考到

唔係 只係你後生男的入去一定比old seafood師奶塞野你做
當然你如果靚靚仔仔好presentable 氹得掂rm比你上就唔同 不過肯請新人無經驗arm的rm多數都伏 一年可能換三四個assistant都唔出奇

不過如果肯捱樓上的價好易有 可以唔洗兩三年都有

咁fg係咪除咗mt同summer return(兒子女兒除外)之外都無第三個方法

如果只係目標係arm成日都缺人 長請 無經驗的頭一兩年唔會睇吓個rm信唔信你 唔係多數盤都唔洗落 淨做kyc cdd aml文書野或roll吓定期

pb 唔係比平常人做
有d 料既考個mt 做都夠舒服 唔好諗pb

兩三年 Retail RM 經驗轉 PB ARM 有冇可能
不想跑數了

Ching 覺得bank mt 邊個性價比最高？cmb corp?

好多都係咁

咁一定係corp 最有前途
但你咩academic background先

但想問係轉咩類型既PB？ Retail Bank 自己既PB Arm定點？

想問ching 有無提示邊啲行

我諗轉去自己行又有，去其他細pb都有

PB 講黎講去都係
AUM AUM AUM

請問你帶到幾多AUM過去呢?

你撈得掂普通rm未？
比洗米華個戶口你睇你有無信心接？

Ching 係咪指無背景嘅話做其他rm轉會易啲

如果你喺大行過到aml 幫佢直接開到你應該會撈得好掂 大把排隊揾你做佢rm 你揍都唔洗揍

知唔知人工行情係點？

無，初頭唔知你background所以想知你target PB既原因，原來你FG黎
父幹MT果d唔計，想入PB通常都係做完普通(retail)RM做到成績先會去做PB，
學完product同softskills再要浸淫多幾年先會搞得掂d大客，呢一刻講咩planing無咩意義因為你未入行

多謝ching解答 咁你覺得無家底係咪其他division 好啲

Corp 真係又好做又高人工
不過難入

年年都有呢D讀書唔勁又想做世人覺得風光既工既post

其實都係問吓想攞多啲info 如果阻到ching你睇post真係唔好意思

ARM 有樣有長腿？係咪諗多左

Corp好做
Bonus少，又多文件，亦一樣要捽數
Loans I&I deposit bills / FX commission
乜都要多
有乜咁好做

睇你性格，retail出身係渣打retail rm做分行做到百萬年薪既人都有，如果你入到大行MT就做corp會穩陣d，不過當然你入完行可能想去做risk又唔定

唉 咁由低做起啦 唔好諗住一步登天

你理解能力有問題？
我咪講左 ""老牌大PB啲ARM多數師奶，個RM本身都係阿叔阿嬸"" & ""後生RM多數請返後生ARM，有樣有長腿，model級數""

我做左10幾年PB，大細PB都做過

Retail RM 仔想簡簡單單入去做個 assistant / client service associate 難唔難
只求唔洗跑數

你識人先入到pb架，唔識人就擴展下人脈，或者周圍send下cv先。
不過真係唔好以為ARM好好做，上到去無人會俾時間機會你學野，除非你後台夠硬淨。

男 就難啲
女 有牌，識落盤，識寫KYC profile，好易入
大約30個RM assistants (CSO / Marketing associate) 先得一個男 如果你自問靚仔 or 女人湯圓，你試下做囉
唔使跑數，落盤+做無限量Admin野

好多人一開始係做corp RM ,broker wealth planner, kyc officer 同pb arm ,之後識人介紹入行
我自己就分行上

同意。。。。retail rm 至少季季出bonus ,一分耕耘 一分收穫，pb rm 更加唔洗講，問題係入唔入到姐

但corp rm 真係睇彩數，睇行業，睇team, 睇bank ,仲要睇埋個盤上手有無留低屎又同氹。。。又要夾係客同credit 中間，又要個個dept 有咩問題都係搵rm,個個都淨係岀口，真係做就得rm 做。。。好彩跑到數，你都只會比普通數嘅同事多一兩個月b 仔。。但唔代表你有得選擇做跑唔跑到數個個，因為一樣咁忙

利申： 一個充滿怨氣，仲係office OT 緊嘅rm

你有offer 再諗
盡力拎多啲offer 先啦

好奇一問 你點跑數？
有無諗住轉去做credit？

又唔係三大GPA又唔好又無connection 唔使諗pb/MT㗎啦
搵多幾份唔錯嘅intern
搵到機會入行做sme/commercial arm/officer 已經偷笑

Cross selling 夾9個客做Key man
水9人買speculative FX future
本業放數就不在話下
每年都要有net growth, 仲有計埋interest income
訂額唔用就收額/收charges
要識financial analysis 又要識同客飲酒
氹完老闆又要搞掂下面斑CFO accountant
又要識氹銀行credit班屎忽鬼 同centre班hea友

咁識氹人 去溝個有錢女好過做corp la

thx ching
諗緊做credit analyst role會唔會舒服d
不過好似rm 搵多d？

Credit analyst 入到都唔輕鬆
我呢d普通人就梗係好聲好氣
有數個班大rm你批慢d都屌柒你
OT是不可避免 bonus =0
有d似做風紀 吃力不討好

唔好以為做credit可以按本子辦事
有時要幫個rm 度埋case點過

model級數?
邊有咁高standard?定係你standard低
小弟冇你咁多10幾年EXP, 得10年都係swiss bank啦

Private Banker?

本身都fg有offer準備返工，見你地講完之後不願面對返工人生

on9
乜工都有辛苦嘅一面

真 同埋FG都係做下文件啫
希望你rm對你好

好好做!

止唔止呀

Retail reward 好d bonus 多d
真係凡事有trade off

分行上到咁叻仔 咩background

ching 想請教下 做一排commercial rm再跳pb rm易d 定係直接apply做arm入行易d？因我係linkedin見到有d人做左8年都仲係arm thx
利申：fg

ching 可唔可以share下你搵client既經驗

大ching
agger thats why有d想跳pb 好似chill好多 compensation b仔又多corp好多 好驚一入左corp/cmb好難跳翻出黎/就算跳到都要pay cut咁跳

lm跟ching學野

兩回事
Commercial Banking可以由ARM做上去，做到RM
PB你做RM assistant (CSO/Marketing Associate) 係做落盤/開戶KYC/admin野，個客係RM嘅，RM見客食飯唔會帶埋你去，你無客根本99%做唔到RM

我見過CSO做到RM得兩種情況
1) 個RM好錫佢，比啲small accounts佢做RM，等佢慢慢儲客
2) 調去做small accounts Team (即係條centralized team專負責啲少過USD1M accounts)，啲戶口無人要，你想辦法湊掂啲客 叫佢top up，個客歸你

咁聽你咁講 睇黎arm都真係幾難上位
btw ching當初係點入行的？

師兄咩background... fg而家都未apply工難搞啲喎
莫講pb Commercial都好難先請Fg...

Commercial Banking 個客係公司嘅，啲客跟公司多過跟RM，可以做ARM再慢慢升上去做RM

PB個客係RM嘅，跟RM唔跟Bank，RM跳去另一間PB 通常都帶埋所有客去開戶口，你做RM assistant根本儲唔到客，亦唔會做到RM (所以你見到Linkedin好多人做8年都係RM assistant，RM assistant無career path㗎)

我唔係做Frontline，我做MO/BO (唔自爆做乜function)，都係由低做起，Analyst > Asso > AVP > VP，人工由25K升到90K，PB MO/BO 人工比retail bank高啲，又無咁忙

VP 有90k?

Middle/Backoffice VP 係 80-120K咁上下，餓唔死但唔會發達
點似連登仔個個做ibank FO，第二年升上Asso已經120K up

vp 係dep head level?

唔計ibd邊度有asso 120k

普通員工

Analyst
Asso
AVP or Associate Director
VP or Director
FVP or Executive Director = Team Head
SVP or Managing Director = Department Head or Head of APAC

分行客底。。。 老闆見你做到都會分啲盤畀你

其實我發覺十個入面有四五個同事都做過分行/corporate
咁當然都有 blue blood la

fg路過 RM assistant做8年有幾錢到

難就一定難 但都有啲例子嘅
轉上做corp就唔少

做corp邊間好？

pb 唔係你想跳就跳到，更加唔係由低做起可以上到去rm啦。。。。本身無net work 的話，係corp 到識班客肯跟你過pb 開戶口其實都係一條出路，但呢條路都要有運氣先行得到，因為corp rm 通常都係熟個finance 多過熟個老闆。。。

而且cr. an 想上senior 其實有少少難度。。。。因為唔係咁多bank 有咁專嘅cr an 位，真係堅料人工同rm 睇齊個班就樓上講咁樣。。。 寫親都係麻煩大deal, 做又做得多，分又分得少。。。（不過老底真係唔差）

如果唔係上邊講個隻，大部分bank cr an都係做rm support ,想升職只可以望rm 有位

而且就算你有咁上下cr. an 經驗，你都好難上到 credit approver 位。。。approver 通常都係自己銀行內部rm 入面揀，一係現成做開approver

第一年都有30k啦

好做係指咩先？錢就中資（ifc 個堆2線中資其實仲好pay 過一線中資）。。。。 work life balance 就好depends on 你老闆同department culture ...

why not both 唔係唔得，要刷人品囉。。。因為通常呢d bank 行外人未必聽過，而且俾你發現到有筍工佢都唔會成日有opening

根據本人非正式統計，10個有8 個成功上到pb 嘅都係師奶殺手

計落SME可能仲易啲上
起碼見老闆嘅機會會大啲

有師兄喺恆生做gbm mt, 入左rm team, fresh grad 30k, 你覺得出路闊唔闊？

gb 絕對好過corp 啦，但如果係大貓/citi會更好囉。。。因為恆生真心係間local bank ,其實無global bank exposure ...不過你要知道本身gb 同corp就有啲overlap ,但gb做個堆野，轉出出邊比起corp background 吃香好多

呢類係咩bank？
我知有d bank係會有一team credit analyst for corporate